% Opcoes: pdftex, xetex, <nome de fontes>
\RequirePackage{lettrine}
\RequirePackage{ulem}
\RequirePackage{comment,lipsum}
\RequirePackage{adforn}
\RequirePackage{hifensextras}
\RequirePackage[para*]{manyfoot}
\RequirePackage[stable,bottom,multiple]{footmisc}
\RequirePackage{textcase}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{xifthen}

%\RequirePackage[raggedright]{titlesec}
%\renewcommand\foottextfont{\Large\ifdef{\fontespecial}{\fontespecial}{}}


\newcommand{\versal}[1]{\textsc{\MakeTextLowercase{#1}}}
\newcommand{\redondo}[1]{{\normalfont\mbox{#1}}}
\newcommand{\letrasjuntas}[2]{#1\,#2\,}
\newcommand{\pags}{p\,}

% correções nas notas
  \RequirePackage{footnote}
  \renewcommand*{\footnoterule}{\vfill
    \kern 11pt%
    \hrule width 0.3\columnwidth
  \kern 11pt}

  %reset das notas
  \pretocmd{\@schapter}{\setcounter{footnote}{0}}{}{}
  \pretocmd{\@chapter}{\setcounter{footnote}{0}}{}{}


% Notas não vão para o toc
\newcommand{\footnoteInSectionStyle}[1]{\NoCaseChange{\linespread{1.0}\mbox{}\protect\Footnote{{\Large\protect\raisebox{-3pt}{$^\ast$}}}{#1}}}
\newcommand\footnoteInSection{\ifx\protect\@typeset@protect\expandafter\footnoteInSectionStyle\else\expandafter\@gobble\fi}

% Epígraph (aceitando notas)
\newlength\epigraphminimallength
\AtEndOfClass{
  %\settowidth\epigraphminimallength{\@epitext}
  \renewcommand{\epigraph}[2]{
  \settowidth\epigraphminimallength{#1}
  \begin{savenotes}\vspace{\beforeepigraphskip}
  {\epigraphsize\begin{\epigraphflush} 
  \begin{minipage}{\epigraphwidth}
    \ifthenelse{\dimtest{\epigraphminimallength}{>=}{\epigraphwidth}}{\@epitext{#1}}{\@epitext{\hfill#1}}
    %\@epitext{\hfill#1}
    \vspace{5pt} \@episource{#2}
    \end{minipage}\end{\epigraphflush}
    \vspace{\afterepigraphskip}}\end{savenotes}}
\epigraphtextposition{flushleft}
\epigraphsourceposition{flushright}
\epigraphfontsize{\footnotesize}
\setlength{\epigraphrule}{0pt}
\setlength{\epigraphwidth}{.7\textwidth}}


% Quote 
% tamanho dentro do hedraquote 
\newcommand{\hedraquotesize}{\small}
\newcommand{\hedraquoteauthorsize}{\footnotesize}


\renewenvironment{quote}[1][]{%
	\def\@quoteauthor{#1}%
	\begin{list}{}{%
		\setlength{\listparindent}{3ex}%
		\setlength{\labelsep}{0mm}%
		\setlength{\leftmargin}{0mm}%
		\setlength{\rightmargin}{0mm}%
		\setlength{\topsep}{1ex}
		\setlength{\partopsep}{0mm}
		\setlength{\parskip}{0mm}
		\setlength{\lineskip}{0mm}
		\setlength{\parsep}{0ex}%
		}%
		\hedraquotesize\itshape%
		\item%
}{%
	\end{list}%
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% OPÇÕES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareOption{chicagofootnotes}{\makeatletter
  \renewcommand\@makefntext[1]{\frenchspacing 
    \parindent 1em% 
    \@thefnmark.~#1}
    % endnotes
    \newcommand\enoteformat{\parindent 1em\theenmark.~}    
  \makeatother}


% asterisc 
%\newcommand{\asterisc}{\vspace{-1ex}\begin{center} ***\vspace{-2ex}\end{center}}
\newcommand{\asterisc}{\vspace{-1ex}\begin{center} \adforn{47}\end{center}}

%%%%%%%%%%% COMPILADOR: PDFTEX--XETEX %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\DeclareOption{ebook}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{ucs}
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[english,italian,ngerman,french,russian,brazilian]{babel}
\DeclareLanguage{brazilian}{pr-BR} % German language ebook
\newcommand{\port}{\selectlanguage{brazilian}}
\newcommand{\pt}[1]{\foreignlanguage{brazilian}{#1}}
\newcommand{\italiano}{\selectlanguage{italian}}
\newcommand{\alemao}{\selectlanguage{ngerman}}
\newcommand{\frances}{\selectlanguage{french}}
\newcommand{\ingles}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\russo}{\selectlanguage{russian}}
\newcommand{\letra}[2]{\lettrine[lines=3,nindent=-.1mm,findent=2mm]{#1}{#2}}
\renewcommand{\footnoteInSection}[1]{[Nota: \emph{#1}]}
\defineshorthand{"-}{\discretionary{-}{-}{-}} 
\renewcommand{\asterisc}{\begin{center} *\,*\,* \end{center}}
\renewcommand{\subsection}[1]{\textsc{#1}:\quad}
\newcommand{\gr}[1]{#1}
\def\pgfsysdriver{pgfsys-tex4ht.def}
\newcommand{\chapterspecial}[3]{%
      \chapter[#1, por #3]%
    {#1. {#2}}}%
}}

\DeclareOption{pdftex}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{ucs}
\RequirePackage[protrusion=true,expansion]{microtype}
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[LGR,T1,T2A]{fontenc}
\RequirePackage[polutonikogreek,english,italian,ngerman,french,russian,brazilian]{babel}
\RequirePackage[adobe-utopia]{mathdesign}
\newcommand{\port}{\selectlanguage{brazilian}}
\newcommand{\pt}[1]{\foreignlanguage{brazilian}{#1}}
\newcommand{\italiano}{\selectlanguage{italian}}
\newcommand{\alemao}{\selectlanguage{ngerman}}
\newcommand{\frances}{\selectlanguage{french}}
\newcommand{\ingles}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\russo}{\selectlanguage{russian}}

\RequirePackage{gfsporson}
\newcommand{\grego}{\selectlanguage{polutonikogreek}\fontencoding{LGR}\fontfamily{porson}\selectfont}
\newcommand{\gr}[1]{\foreignlanguage{polutonikogreek}{\textporson{#1}}}
\newcommand{\testegrego}{\gr{%
    μῆνιν ἄειδε θεὰ Πηληϊάδεω Ἀχιλῆος\\
    οὐλομένην, ἣ μυρί᾽ Ἀχαιοῖς ἄλγε᾽ ἔθηκε,\\
    πολλὰς δ᾽ ἰφθίμους ψυχὰς Ἄϊδι προΐαψεν\\
    ἡρώων, αὐτοὺς δὲ ἑλώρια τεῦχε κύνεσσιν\\
    οἰωνοῖσί τε πᾶσι, Διὸς δ᾽ ἐτελείετο βουλή,\\
    ἐξ οὗ δὴ τὰ πρῶτα διαστήτην ἐρίσαντε}…\\}
%% chinês
\RequirePackage{CJKutf8}
\newcommand{\chin}[1]{\begin{CJK*}{UTF8}{bsmi}%
    #1
    \end{CJK*}}
\newenvironment{chines}{\begin{CJK*}{UTF8}{bsmi}\parindent0pt}{\end{CJK*}}
  \newcommand{\rubrica}[2]{\begingroup\addcontentsline{toc}{section}{#1}\hfill\footnotesize$[$\quad\thesection #1 | #2\endgroup}
    \newcommand{\testechines}{\chin{道德經}}
%% russo
\newcommand{\rus}[1]{\foreignlanguage{russian}{#1}}
\newcommand{\letra}[2]{\lettrine[lines=3,nindent=-.1mm,findent=2mm]{#1}{#2}}
\defineshorthand{"-}{\discretionary{-}{-}{-}} 
}}

\DeclareOption{xetex}{\AtEndOfClass{%
\RequirePackage[polutonikogreek,english,italian,ngerman,french,russian,brazilian]{babel}
\RequirePackage[protrusion=true,final]{microtype}
\RequirePackage{fontspec}
%\RequirePackage{luatextra}
\newfontfeature{Microtype}{protrusion=default, expansion=default}
\defaultfontfeatures{Microtype}
\RequirePackage{xunicode}
%\RequirePackage{polyglossia}
%\setmainlanguage{portuges}
\newcommand{\port}{\selectlanguage{brazilian}}
\newcommand{\pt}[1]{\foreignlanguage{brazilian}{#1}}
\newcommand{\Italiano}{\selectlanguage{italian}}
\newcommand{\Alemao}{\selectlanguage{ngerman}}
%\newcommand{\alemao}{\foreignlanguage{ngerman}{#1}}
\newcommand{\Frances}{\selectlanguage{french}}
\newcommand{\Ingles}{\selectlanguage{english}}
\newcommand{\Russo}{\selectlanguage{russian}}
\newcommand{\gr}[1]{#1}
%\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}        Conflito com Microtype
\setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=OldStyle]{Linux Libertine O}
%\setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=OldStyle]{Charis SIL}
%% translineação
\newcommand{\letra}[2]{\lettrine[lines=3,nindent=-.1mm,findent=2mm]{#1}{#2}}
\defineshorthand{"-}{\discretionary{-}{-}{-}} 
\newcommand{\quebra}{\linebreak}
\newfontfamily\china{WenQuanYi Micro Hei}
\newcommand{\chin}[1]{{\normalfont\china #1}}
\newcommand{\testechines}{\chin{道德經}}
}}

%%%%%%%%%%% FONTES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% pdflatex
\DeclareOption{charter}{\AtEndOfClass{\RequirePackage[bitstream-charter]{mathdesign}}}
\DeclareOption{times}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{times}}}
\DeclareOption{dejavu}{\AtEndOfClass{\RequirePackage[bitstream-charter]{mathdesign}}}
\DeclareOption{didot}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{gfsdidot}}}

\DeclareOption{bookman}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{bookman}}}
\DeclareOption{helvet}{\AtEndOfClass{\RequirePackage[scaled]{helvet}}}
\DeclareOption{utopia}{\AtEndOfClass{\RequirePackage[adobe-utopia]{mathdesign}}}
\DeclareOption{txfonts}{\AtEndOfClass{\RequirePackage{txfonts}}}

% xetex
\DeclareOption{libertine}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}}}
\DeclareOption{times}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}}}
%\DeclareOption{charis}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=OldStyle]{Charis SIL}}}
%\DeclareOption{dejavucondensed}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=OldStyle]{DejaVu Serif Condensed}}}
\DeclareOption{arial}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX]{Arial}}}
\DeclareOption{georgia}{\AtEndOfClass{\setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=OldStyle]{Georgia}}}

\DeclareOption{chines}{\newenvironment{chines}{\begingroup\china\parindent0pt}{\endgroup}
}

\DeclareOption{notasdefim}{%
\AtEndOfClass{\RequirePackage{endnotes}
\def\notesname{Notas}
\def\enoteheading{\chapter{\notesname}}%
\let\footnote\endnote
}}

\DeclareOption{fontimpact}{\AtEndOfClass{\newfontfamily\fontespecial{Impact}}}
\DeclareOption{Biolinum}{\AtEndOfClass{\newfontfamily\fontespecial{Linux Biolinum O}}}

\DeclareOption{noendpart}{\renewcommand{\@endpart}{\vspace{.60\textheight}\pagebreak}}          

\ProcessOptions

